\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Es wollt' ein Bauer fr"uh aufstehn}
\index[in]{Es wollt' ein Bauer fr"uh aufstehn}

\begin{tabbing}
1. /: Es \=wollt' ein Bauer \=fr"uh aufstehn, :/ wollt' 'naus in seinen \=Acker gehn.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
1. /: Es wollt' ein Bauer fr"uh aufstehn, :/ wollt' 'naus in seinen Acker gehn.\\

Ref.: \=Falteriete\=ralala \=falterieta\=ra.\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
Ref.: Falterieteralala falterietara.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. /: Und \=als der Bauer nach \=Hause kam, :/ da wollt' er was zu \=Fressen ha'n.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
2. /: Und als der Bauer nach Hause kam, :/ da wollt' er was zu Fressen ha'n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. /: Ach \=Lischen, koch mir \=Hirsebrei, :/ mit Bratkartoffeln und \=Spiegelei.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
3. /: Ach Lischen, koch mir Hirsebrei, :/ mit Bratkartoffeln und Spiegelei.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. /: Und \=als der Bauer \=sa"s und fra"s, :/ da rumpelt in der \=Kammer was.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
4. /: Und als der Bauer sa"s und fra"s, :/ da rumpelt in der Kammer was.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. /: Ach \=liebe Frau, was \=ist denn das, :/ da rumpelt in der \=Kammer was.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
5. /: Ach liebe Frau, was ist denn das, :/ da rumpelt in der Kammer was.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. /: Ach \=lieber Mann, das \=ist der Wind, :/ der raschelt da am \=K"uchenspind.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
6. /: Ach lieber Mann, das ist der Wind, :/ der raschelt da am K"uchenspind.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. /: Der \=Bauer sprach, will \=selber sehn, :/ will selber 'naus in \=d'Kammer gehn.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
7. /: Der Bauer sprach, will selber sehn, :/ will selber 'naus in d'Kammer gehn.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
8. /: Und \=als der Bauer in \=d'Kammer kam, :/ da zog der Pfaff die \=Hosen an.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
8. /: Und als der Bauer in d'Kammer kam, :/ da zog der Pfaff die Hosen an.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
9. /: ''Ei \=Pfaff, was machst in \=meinem Haus, :/ ich werf dich ja so\=gleich hinaus.''\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
9. /: ''Ei Pfaff, was machst in meinem Haus, :/ ich werf dich ja sogleich hinaus.''\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
10. /: Der \=Pfaff der sprach: ''Was \=ich verricht, :/\kill 
\>\bf D\>\bf (A)\\
10. /: Der Pfaff, der sprach: ''Was ich verricht, :/\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ 
deine Frau, die kann die \=Beicht noch nicht''.\kill
\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ 
dein Frau, die kann die Beicht noch nicht''.\\
\end{tabbing}

\newpage 

\begin{tabbing}
11. /: Da \=nahm der Bauer 'nen \=Ofenscheit :/\kill
\>\bf D\>\bf (A)\\
11. /: Da nahm der Bauer 'nen Ofenscheit :/\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und schlug den Pfaffen, \=dass er schreit.\kill
\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und schlug den Pfaffen, dass er schreit.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
12. /: Der \=Pfaffe schrie: ''Oh \=Schreck, oh Graus!'' :/\kill
\>\bf D\>\bf (A)\\
12. /: Der Pfaffe schrie: ''Oh Schreck, oh Graus!'' :/\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und hielt den Arsch zum \=Fenster raus.\kill
\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und hielt den Arsch zum Fenster raus.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
13. /: Da \=kamen die Leut' von \=nah und fern :/\kill
\>\bf D\>\bf (A)\\
13. /: Da kamen die Leut' von nah und fern :/\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und dachten, es w"ar der \=Morgenstern.\kill
\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und dachten, es w"ar der Morgenstern.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
14. /: Der \=Morgenstern, der \=war es nicht, :/ es war des Pfaffen \=Arschgesicht.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
14. /: Der Morgenstern, der war es nicht, :/ es war des Pfaffen Arschgesicht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
15. /: So \=soll es allen \=Pfaffen gehn, :/ die nachts zu fremden \=Weibern gehn.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
15. /: So soll es allen Pfaffen gehn, :/ die nachts zu fremden Weibern gehn.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
16. /: Und \=die Moral von \=der Geschicht', :/ trau nicht des Pfaffen \=Arschgesicht.\kill
\>\bf D\>\bf (A)\>\bf D\\
16. /: Und die Moral von der Geschicht', :/ trau nicht des Pfaffen Arschgesicht.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Th. Fritz und E. Schmeckenbecher\\
GB: 107 LB: 142
\end{angaben}
